\begin{aufgabe}{Komposition von Injektionen und Surjektionen}
Es seien $f : X \to Y$ und $g : Y \to Z$ Abbildungen.
\begin{enumerate}
\item Zeige: \emph{Wenn} $f$ und $g$ injektiv sind, \emph{dann} ist auch $g \circ f$ injektiv.
\item Zeige: \emph{Wenn} $g \circ f$ injektiv ist, \emph{dann} ist auch $f$ injektiv.
\item Zeige: \emph{Wenn} $f$ und $g$ surjektiv sind, \emph{dann} ist auch $g \circ f$ surjektiv.
\item Formuliere die Umkehrung von c). Gilt diese Aussage auch? Falls ja, dann
beweise diese, und falls nein, finde ein Gegenbeispiel.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
